
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0,
        'result': None
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0,
        'result': None
    },
    {
        'question': 'Какой из операторов присваивания в Python является самым быстрым?',
        'options': ['=', '+=', '*=', '**='],
        'correct_option': 0,
        'result': None
    },
    {
        'question': 'Какая функция в Python возвращает значение без выполнения каких-либо действий?',
        'options': ['print()', 'input()', 'None', 'lambda'],
        'correct_option': 2,
        'result': None
    },
        {
        'question': 'Как получить список всех имён методов класса в Python?',
        'options': ['dir(class_name)', 'methods(class_name)', 'class_methods(class_name)', 'list_of_methods(class_name)'],
        'correct_option': 0,
        'result': None
    },
    {
        'question': 'Какой из этих операторов в Python не является арифметическим?',
        'options': ['+', '-', '/', 'and'],
        'correct_option': 3,
        'result': None
    },
        {
        'question': 'Как получить все ключи словаря в Python?',
        'options': ['keys(dict_name)', 'dict_keys(dict_name)', 'key_list(dict_name)', 'all_keys(dict_name)'],
        'correct_option': 1,
        'result': None,
    },
    {
        'question': 'Какой из этих операторов в Python не является логическим?',
        'options': ['==', '!=', 'or', '^'],
        'correct_option': 3,
        'result': None,
    },
        {
        'question': 'Как получить все значения словаря в Python?',
        'options': ['values(dict_name)', 'dict_values(dict_name)', 'value_list(dict_name)', 'all_values(dict_name)'],
        'correct_option': 0,
        'result': None,
    },
    {
        'question': 'Какой язык программирования был создан компанией Apple?',
        'options': ['Swift', 'Objective-C', 'Kotlin', 'Scala'],
        'correct_option': 0,
        'result': None,
    },
]
